中美談判細節曝光 劉鶴吃漢堡

中美談判細節曝光 劉鶴吃漢堡

劉鶴與萊特希澤今年多番碰頭。

【全國兩會】商務部副部長王受文昨在兩會透露中美貿易談判小細節，中國副總理劉鶴及美國貿易代表萊特希澤在中午談判時都只是吃飯盒。劉鶴吃牛肉漢堡，萊特希澤則吃茄子及雞丁，兩人只是飲水。儘管雙方努力達成共識，但外傳國家主席習近平取消今個月底訪美行程，擔心美國總統特朗普在「習特會」拂袖而去，令協議又添變數。

相關新聞：GDP報大13萬億 掩飾經濟衰退

習怕冇面傳取消赴美

王受文表示，由去年12月1日至今，中美經貿團隊舉行三輪高級別磋商，已在重大問題上取得實質性進展，兩國領導亦達成重要共識。他在昨天說：「我可以告訴大家一個細節，劉鶴副總理和萊特希澤都是吃從外面買來的盒飯（即飯盒），劉副總理吃的是牛肉漢堡，萊特希澤吃的是茄子、雞丁。整個磋商過程中，有咖啡、有茶，但是他們兩位沒有喝咖啡、沒有喝茶，喝的都是白開水。」他又指，雙方代表經常整個周末都在商討，希望得到雙贏方案。

《紐約時報》的消息人士及中央直屬黨報《經濟日報》旗下微信公眾號「陶然筆記」均指，中美計劃於兩會閉幕後在北京再度舉行磋商。不過，兩國領導人卻似乎大吹冷風，霍士新聞引述消息指，習近平已取消在今個月底到佛羅里達特朗普私人莊園的習特會，原因是中國擔心美國會再次上演「習金會」時拂袖而去，失去面子。美國駐北京大使布蘭斯塔德表示，中美雙方都同意必須有重大進展，立場非常接近才召開峯會，但他強調：「我們尚未達到這個程度。」現時連籌備工作也未開始。美國總統特朗普表明：「除非是好的協議，否則我不會簽。」他又指無論有否協議，美國都會做得很好。

新華社/路透社

上一則
上一則
山寨領導有市場 假老毛亂噏受查

下一則
下一則
GDP報大13萬億 掩飾經濟衰退

GDP報大13萬億 掩飾經濟衰退
台人大：一國兩制「尊重民主」

馬英九睇錶